英文真係咁重要？

其實由細到大都覺得英文好重要。

屋企出身唔好，但係父母正正係典型嘅英殖港人，英文好重要，成日話香港地學唔好英文就要做乞衣。細個成日都咁樣嚇我，自己怕做乞衣所以真係努力學英文。當然自己細個好鍾意睇書，好鍾意英國（覺得爸爸媽媽有份洗我腦😂😂），所以更加努力學英文❤️❤️

但係到大個左，英文好似變得無咁重要。大家好似越來越輕視英文，覺得唔需要學得好，覺得廣東話一定緊要過英文，甚至有人話「香港人講乜嘢英文啊，扮曬野！」

廣東話固然重要，因為佢哋係我地香港華人嘅母語，但係如果有朝一日，大家都唔識得英文嘅時候，香港係咪仲係香港呢？我地無左英文，香港同中國有咩分別？

或者有人話，中國人宜家嘅英文都好好啦。但係唔好忘記，香港喺1841年出世果一秒，英文就跟隨住到宜家，我地香港有自己嘅香港英文，我地有自己嘅港英語法、港英發音同埋最緊要我地嘅港英文學！

雖然1999，但係希望大家記住，學好英文同做gym飲水坐直生存一樣重要，我地要俾國際睇到香港，更加要聽到香港❤️❤️❤️

This is home Hong Kong ❤️

就係因為學返好英文,由垃圾中中升到XGU, 找工又做外資公司, 有英文能力先有得做合格連登仔.

唔識英文, 讀唔到大學, 淨係人工都差幾皮. 點會唔重要. 就算廢極都要溝通到, 做狗唔識英文無degree做散仔, 咪一樣4皮止步.

認同，現實因素大家都識得講。最重要係，你識得英文，你有能力睇到英文系國家嘅資訊。而講緊英文系國家嘅人口基數係好大，發展指數十分advanced。

包括人口大國印度同埋尼日利亞。一直推進人類文明嘅美國英國澳洲加拿大紐西蘭愛爾蘭。

我地香港有唔同種族嘅港人同胞，菲律賓友族、印度友族、巴基斯坦友族等等。都希望大家知道，香港唔係淨係屬於我地華人，係屬於所有港人同胞。當然好多友族同胞佢哋唔介意學習廣東話，但係使用英文就可以減少因為語言障礙而導致各個種族互相有隔閡。

香港唔係淨係屬於華人嘅香港，香港都唔應該係屬於中國人嘅香港。香港係屬於所有香港人嘅❤️

狗仔英文重溫：
I can’t beef
Here is not American

北角狗屋: 全狗屋加埋每個月搶香港戈幾百萬人工, 無一隻識英文要等翻譯丫!

哩個真係得啖笑

識英文知識面真係遠好多
最簡單 討論區咁 香港永遠得lihkg 最多比你香討
用英文google就算d冷門話題都大把人講 有排睇

英文真係好撚重要 分水嶺
一早知既話小學唔哂時間學埋d無聊野 直接all in 英文去到中學就直接溫dse程度 反正其他大個都唔記得哂 溫埋d唔考既野 早人地幾年溫定書好過

如果想學真正英文, 可以follow 哩個IG :
係個BBC鬼妹仔教地道英式英文, PM佢, 佢識講廣東話

所謂DSE英文去到英文國家基本用上唔上, 人地都唔係好明你講乜